法國黃背心革命成功， 係因為有「特朗普」支持

法國黃背心革命成功， 係因為有美國同特朗普支持
西班牙加泰獨立失敗，係因為美國同特朗普公開反對

雨傘革命， 魚革失敗， 係因為無海外大國支持

近數十年來，不論和平革命或暴力革命， 如果無海外大國支持， 係必定失敗

美國有線電視新聞網（CNN）報導，法國民眾持續抗議燃料稅上漲與對政府的其他不滿時，美國總統川普再次譴責巴黎氣候協議。川普8日在推特表示，巴黎協議在巴黎不太管用，他還宣稱法國抗議民眾高喊「我們要川普！」，但該說法並無根據。
川普8日上午推文表示：「巴黎協議在巴黎推行得不太順。法國到處都在抗議和暴動，人民不想花大錢來進行可能的保護環境，而且大部分的錢都跑去（治理有問題的）第三世界國家。高喊「我們要川普！」愛法國。」

巴黎的燃料稅抗議行動演變成法國數十年來最嚴重的暴動，也成為法國總統馬克宏的政治危機。民眾起初因不滿法國燃料稅上漲而開始抗議，隨後擴大變成抗議生活開銷壓力和表達對馬克宏政府的不滿。

川普在8日推文中重申巴黎抗議民眾不停高喊「我們要川普」，但這項說法仍無根據。

馬克宏自2017年5月上任以來，一直捍衛2015年巴黎氣候協議，去年川普宣布要從聯合國退出巴黎協議時，馬克宏也再次表示會致力遵守該協議。

許多「黃背心」抗議民眾不滿馬克宏要沿用法國前總統歐蘭德（François Hollande）實施的環境政策。法國總理菲力普（Edouard Philippe）4日宣布，為了對抗氣候變遷而預計在2019年1月1日實施的燃料稅，將延後至明年中實施，希望平息抗議。

川普4日稍晚推文表示，他樂見法國同意他兩年前的結論，巴黎協議有致命錯誤，因為負責任的國家能源稅會上升，某些嚴重汙染國卻可撇清關係。

隔一天，法國政府宣布2019年不會調漲燃料稅。

講真，如果傘運時係侵侵做總統，唔係條冇撚用嘅力架，結果可能好唔同。

六月九日應該高舉支持侵侵嘅標誌，引佢注意，到時佢就會提到香港

都認同可以係遊行時高舉侵侵標誌

（to be fair， 特朗普同奧巴馬都不支持雨革）

咪撚貼fake news打擊士氣啦

we love trump

而家形勢唔同，不過如果侵侵唔撐就真係比較不利

咁都叫fake news?

係

反引渡惡法既最關鍵， 其實視乎侵侵會否親自開聲反對。所以遊行人士高舉Trump牌， 係好計黎。

黃背心成功, 係因為關系到經濟, 每個人生活成本問題
加泰獨立失敗, 1. 會影響整個歐元區穩定,列國唔想發生, 媒體控制己經輸 2.支持獨立班人跟本無諗過宣佈完下一步係乜, 而且無本事去控制日後嘅大局

其實侵侵今日嘅外交政策似乎同佢當選前嘅睇法唔同，當時佢又話要全球撤軍，唔再擔當好多國際角色，啲人話擔心美國閉門主義，唔再做國際警察角色，令恐怖主義橫行。但而家事實證明，侵侵反而係近幾任總統以嚟企得最硬淨嗰個，喺守衛西方價值上冇妥協餘地。

支共要將香港從西方社會拉番去同支那融合，侵侵唔好見死不救，否則自由世界喺東方嘅戰線會大幅後退

push

不嬲外國勢力先係成功的關鍵

無錯. 中共推翻國民黨, 都係靠外國勢力

(蘇聯幫中共, 美國唔幫國民黨)

所以中國成日都話叫香港唔好勾結外國勢力

亞美尼亞呢？根本就係香港人要企出嚟嘅問題，關咩外國事

有無hk商家/ 專業人士 同 Trump 係有交情既？

法國人有幾百年革命基因

亞美尼亞示威領袖跟俄羅斯官員會面, 俄羅斯承諾唔支持建制派

(俄羅斯在亞美尼亞有駐軍, 影響力大)